<!-- title: –í–æ–ø—Ä–æ—Å—ã –º–∞—Ç–∞–Ω -->

1. $(x^2 - 2xy)dy=(xy-y^2)dx$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#1) **–ï—Å—Ç—å –≤ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏**
2. $\int\limits_{-\frac{1}{7}}^{1}\frac{xdx}{\sqrt{8+2x-x^2}}$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#2) **–†–µ—à–∏–ª, –Ω–æ –Ω–µ –Ω–∞—à–µ–ª**
3. $y' +4y = 2cos2x$
4. $\sum\limits_{n=1}^\infin(\frac{4n+1}{3n^2+5})^n$
5. $\int\limits_0^{e-1}ln(x+1)dx$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#5) **‚Ññ2264, —Å—Ç—Ä 146**
6. $y'+\frac{1}{x}y=\frac{sinx}{x}$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#6) **–ï—Å—Ç—å –≤ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏**
7. $\sum\limits_{n=1}^\infin\frac{2n+1}{n!}x^n$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#7) **–ï—Å—Ç—å –≤ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏**
8. -
9. -
10. $\int\limits_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}\frac{dx}{1+cosx}$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#11) **‚Ññ2251, —Å—Ç—Ä 146**
11. $y''-4y'+3y=xe^x$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#11) **–ï—Å—Ç—å –≤ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏**
12. -
13. -
14. -
15. -
16. -
17. -
18. $\int\limits_0^1 xe^{-x}dx$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#18) **‚Ññ2259, —Å—Ç—Ä 146 –Ω–æ –Ω–µ—Ç –≤ —Ä–µ—à–µ–±–Ω–∏–∫–µ**
19. $xy'-y=x^3$ [–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ](#19) **–ï—Å—Ç—å –≤ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏**
20. -
21. -
22. -

# 1

![number1](./img/1.png)

–î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω—ã–º
–µ—Å–ª–∏ –æ–Ω–æ –º–æ–∂–µ—Ç –±—ã—Ç—å –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–æ –≤ –≤–∏–¥–µ ùë¶‚Ä≤ = ùëì(ùë•, ùë¶). –°–º. –õ–µ–∫—Ü–∏–∏ —Å—Ç—Ä. 86

# 2

$
\int\limits_{-\frac{1}{7}}^{1}\frac{xdx}{\sqrt{8+2x-x^2}} =
\int\limits_{-\frac{1}{7}}^{1}\frac{(x-1+1)dx}{\sqrt{9-(x-1)^2}} =
\int\limits_{-\frac{1}{7}}^{1}\frac{(x-1)dx}{\sqrt{9-(x-1)^2}}+
\int\limits_{-\frac{1}{7}}^{1}\frac{dx}{\sqrt{9-(x-1)^2}} =
arcsin(\frac{x-1}{3}) - \sqrt{9-(x-1)^2} \Bigg|_{-\frac{1}{7}}^1
$

# 5

–ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º –ø–æ —á–∞—Å—Ç—è–º

$$
\int\limits_{0}^{e-1}\ln(x+1)dx
=\left[\begin{aligned}
& u=\ln(x+1);\;du=\frac{dx}{x+1};\\
& dv=dx;\;v=x.
\end{aligned}\right]
=\left.x\ln(x+1)\right|_{0}^{e-1}-\int\limits_{0}^{e-1}\frac{xdx}{x+1}=\\
=e-1-\int\limits_{0}^{e-1}\frac{x+1-1}{x+1}dx
=e-1-\int\limits_{0}^{e-1}\left(1-\frac{dx}{x+1}\right)dx
=e-1-\left.\left(x-\ln(x+1)\right)\right|_{0}^{e-1}
=1
$$

# 6

![number6](./img/6.png)

–°–º. –õ–µ–∫—Ü–∏–∏ —Å—Ç—Ä. 89

# 7

–í —ç—Ç–æ–º –Ω–æ–º–µ—Ä–µ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–Ω–æ–π —Ä—è–¥

–í —Ç–µ–æ—Ä–∏–∏ —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–Ω—ã—Ö —Ä—è–¥–æ–≤ —Ü–µ–Ω—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–æ–µ –º–µ—Å—Ç–æ –∑–∞–Ω–∏–º–∞–µ—Ç —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∞—è
—Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞:

![teorema](img/teorema_7.png)

–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:

![number7](./img/7.png)

# 10

$$
\int\limits_{-\pi/2}^{\pi/2}\frac{dx}{1+\cos{x}}
=2\int\limits_{0}^{\pi/2}\frac{dx}{1+\cos{x}}
=2\int\limits_{0}^{\pi/2}\frac{d\left(\frac{x}{2}\right)}{\cos^2\frac{x}{2}}
=2\cdot\left.\tg\frac{x}{2}\right|_{0}^{\pi/2}
=2.
$$

# 11

![number19](./img/11.png)

–°–º. –õ–µ–∫—Ü–∏–∏ —Å—Ç—Ä. 107

# 18

–ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º –ø–æ —á–∞—Å—Ç—è–º

$$
\int\limits_{0}^{1}xe^{-1}dx
=\left[\begin{aligned}
& u=x;du=dx\\
& dv=e^{-x}dx;v=-e^{-x}
\end{aligned}\right]
= -xe^{-x}\bigg|_0^1 + \int\limits_0^1 e^{-x}dx = (-xe^{-x} -e^{-x}) \bigg|_0^1 = -e^{-x}(x+1)\bigg|_0^1 = -2e^{-1}+e^0 = 1-\frac{2}{e}
$$

# 19

## –í–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç 1

![number19](./img/19.png)

–°–º. –õ–µ–∫—Ü–∏–∏ —Å—Ç—Ä. 89

## –í–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç 2 (–ú–µ—Ç–æ–¥ –≤–∞—Ä–∏–∞—Ü–∏–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–ª—å–Ω–æ–π –ø–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–Ω–æ–π)

![number19](./img/19_2.png)

–°–º. –õ–µ–∫—Ü–∏–∏ —Å—Ç—Ä. 100
